德軍一彈爆80碎片殺敵 專打壕溝戰

2019年02月03日

德軍一彈爆80碎片殺敵 專打壕溝戰

一戰期間，德軍士兵在戰壕中向敵陣拋擲手榴彈。互聯網

【本報訊】卡樂B廠房昨發現的德製手榴彈在第一次世界大戰德國入侵法國期間廣為使用，有軍火專家估計該型號於1913年大量生產，主要用於壕溝戰，對付藏身於壕溝的敵人，其後被長柄式手榴彈取代。2016年法國東南部小鎮曾有婦人買入一袋薯仔，當中亦混有一枚德製手榴彈，幸烹調前及時發現，通知警員撿走。

軍事評論員昭鴻根據警方發放的手榴彈圖片推測，該枚手榴彈類近1913年量產的德製球形手榴彈「Kugelhandgranate 1913 NA」，該款手榴彈特色不是依靠大量火藥殺敵，而是藉內藏的黑火藥爆炸，鐵外殼碎裂，產生多達70至80塊金屬碎片向周圍激射，可殺傷附近範圍的敵人，第一次世界大戰時廣泛用於壕溝戰。

相關新聞：「前選別」負責目測揀薯仔

法國一枚德製手榴彈曾被混入一袋薯仔，最後由買入薯仔的婦人發現。

薯仔混榴彈 法婦誤帶回家
然而該款手榴彈重達一公斤，難以攻擊遠處的敵人，據報有效投擲範圍僅約15米，而啟動引信後大約要7秒後才會爆炸，時間過久，容易被敵人反擊，德國軍火廠其後研發出長柄型手榴彈，方便士兵遠投攻擊，球形手榴彈遂被淘汰。

第一次世界大戰發生於1914年7月28日至1918年11月11日，主要由德國、奧匈帝國、鄂圖曼帝國所組成的同盟國，與法國、俄國、英國等協約國成員對敵，主要分為東、西和南戰線，當中以英法德對決的西戰線傷亡最慘重，超過1,600萬人喪生。

昔日德法對戰的法國領土已變為農田。2016年10月，法國東南部伊澤爾省一名婦人於超市購買一袋來自法國北部的薯仔，回家準備烹調時發現內有一個疑似石頭物體，非常沉重，起初不以為然，直至丈夫回家後仔細參詳，懷疑是一枚第一次世界大戰時遺下、1917年德國製造的手榴彈，兩人立即將其放於花園並報警，最後由警方撿走。

■記者陳志偉、孫文瑛

上一則
上一則
「前選別」負責目測揀薯仔

「前選別」負責目測揀薯仔
一戰時德製 隨薯仔法國運港手榴彈卡樂B廠引爆

又真係幾似薯仔

德國🇩🇪

重咁多，咁多轉買賣易手都唔會覺得奇怪？

用黎呃秤架

當中以英法德對決的西戰線傷亡最慘重，超過1,600萬人喪生。

西戰一二戰前後死咁多人

係咪好多鬼故呢